Windows 10 越來越多植入式廣告，惹用家不滿

藍骨

Windows 10 推出以來 Microsoft 一直大力推廣，最初的免費升級雖然吸引到部分用家，但其陰濕的升級方式卻引起很多不滿。最近又有人發現 Windows 10 開始出現很多擾人的廣告，影響使用體驗。

一般而言我們很少會預期操作系統上面內置有廣告，不過 Windows 10 就打破了這個規矩。其中最近出現在檔案總管中的 OneDrive 通知，就邀請用家付費使用 Office 365，而工作列則在用家使用 Chrome 的時候會彈出邀請使用 Edge 的通知，或者警告用家有關 Chrome 瀏覽器耗電量大的通知，相當煩人。除了自家廣告之外，Windows 10 也逐漸加入越來越多的軟件，例如 Candy Crush 和 Sling TV 等「免費」軟件（視乎地區而定），雖然這些都可以移除，但仍然是個麻煩。

Microsoft 以前曾經表示 OEM 電腦廠商自行在 Windows 內加入不必要的軟件，令效能大降之餘也影響使用體驗。現在他們自己也在重蹈覆轍，實在令人失望。不過 Windows 10 在轉變成「免費服務」模式的時候，會加入類似廣告的東西，也就實在不令人意外了。

每次禁開左下角都見到Microsoft幫隻Game賣廣告

多都可以閂

好多都可以閂

其實佢講嘅有廣告版本都未出，又如何惹用家不滿呢?
啲新聞真係成日老作

咁不滿可以用 linux

用mac

窮撚冇錢買ps4，唯有死返入win10打機

破解版win10就無呢個問題

利申 用緊正版